有冇人multitasking好廢？

我成日做做下A俾老闆叫左我做BCDEF
之後就唔會記得做A 或者啲野會錯晒
犯啲底級錯誤 有啲on9 typo
我做野果陣連聽歌/電台都唔得
由細到大做同一時間只可以專心做一兩件事
考dse就考dse 上莊就上莊
專心做一件事 出黎outcome都通常above mean
不過一分身做好多樣野 就樣樣收皮

multitasking = prioritize 再 single task

依個只係multitasking唔好既解決方法不過樓主可學下

都啱 我諗我係prioritize後再single task果陣出事
做緊task A又會心思思諗task BCDEF

Multitasking is quickly switching between tasks
所以做緊A就專心做A
一掂B既野就即刻轉台去B

做開廚房 冇難度

每一次switch完 我就會好似痴線咁自己同自己講野
我而加要點做呢.......好似精神病咁

我都覺得煮野食係訓練到
最近WFH煮多左野食 都feel到煮之前要plan好次序
煮咩先 諗下等水滾果陣可以處理啲咩
雖然應該冇做真廚房十分一咁忙

我公司既task allocation就係allocate晒俾我
另一個同事SL咗半年

你個腦未習慣去manage啫
試下每個task寫張checklist提自己要 check同留意咩地方
習慣左再試下第一次check靠人腦唔靠checklist，double check時先靠checklist